<resources>
    <string name="app_name">PSA Time</string>
    <string name="history_title">Histórico de Resultados</string>

    <!-- Status Vazio (Neutro) -->
    <string name="status_empty_title">Bem-vindo!</string>
    <string name="status_empty_message">Insira valores para receber seus alertas de saúde aqui.</string>

    <!-- Status Normal (Verde) -->
    <string name="status_normal_title">Nível Normal</string>
    <string name="status_normal_message">Seus resultados estão dentro da faixa de variação segura. Continue monitorando anualmente e lembre-se do jejum de 3 dias para relações sexuais antes do exame.</string>

    <!-- Status Atenção (Amarelo) -->
    <string name="status_warning_title">Atenção! Variação elevada.</string>
    <string name="status_warning_message">A variação do seu PSA ficou um pouco acima do ideal. \n\nOrientação: repita o exame em cerca de 3 meses. Se o resultado baixar, é provável que tenha sido apenas por não ter feito o jejum corretamente. Mas se o valor subir ou continuar com variação elevada, é importante procurar seu médico.</string>

    <!-- Status Perigo (Vermelho) -->
    <string name="status_danger_title">Ação Imediata!</string>
    <string name="status_danger_message">O resultado de acompanhamento após 3 meses confirmou ou aumentou a variação do PSA.\n\nOrientação importante: agora é hora de fazer uma Ressonância de Próstata o quanto antes e procurar seu médico com urgência.\n\nA detecção precoce faz toda a diferença!</string>

    <!-- NOVO: Status Crítico Inicial (> 10) -->
    <string name="status_critical_high_title">Alta suspeita. Investigar com urgência.</string>
    <string name="status_critical_high_message">Valores acima de 10 ng/mL frequentemente indicam quadros mais graves ou inflamatórios severos.\n\nSempre interprete qualquer resultado com um médico ou urologista.</string>

    <!-- Termos de Uso -->
    <string name="terms_title">Termos de Uso</string>
    <string name="terms_subtitle">Leia com atenção antes de continuar</string>
    <string name="terms_button_accept">Aceito e Continuar</string>
    <string name="terms_content">
O PSA Time é um aplicativo destinado exclusivamente ao acompanhamento e organização de informações relacionadas ao PSA (Antígeno Prostático Específico).
Este aplicativo não realiza diagnóstico, não substitui consulta médica, e não oferece recomendações clínicas.\n\n

Os valores, alertas, faixas de risco e análises apresentados no PSA Time têm caráter informativo e educacional, servindo apenas como apoio para o monitoramento pessoal da saúde da próstata.
Qualquer decisão relacionada à saúde deve sempre ser tomada em conjunto com um médico ou urologista, profissional habilitado para interpretar exames, sintomas e histórico clínico.\n\n

O usuário é o único responsável pelas informações inseridas no aplicativo, bem como pelas decisões tomadas com base nos dados exibidos.
O PSA Time não coleta, transmite ou compartilha informações sem consentimento do usuário, e todo dado inserido é de responsabilidade exclusiva do próprio usuário em seu dispositivo.\n\n

Ao utilizar o app, você concorda que:\n
• Reconhece que o PSA Time não fornece opinião médica.\n
• Compreende que resultados, gráficos e alertas são estimativas informativas.\n
• Assume total responsabilidade pelas informações cadastradas e pelo uso dos dados gerados.\n
• Concorda em buscar atendimento médico sempre que houver dúvida, alteração ou preocupação.\n
• Aceita que o aplicativo pode ser atualizado, modificado ou descontinuado sem aviso prévio.\n\n

Se você não concorda com estes termos, não prossiga com o uso do aplicativo.
    </string>
</resources>